DéclaTravaux
============

DéclaTravaux est un utilitaire de télétransmission des déclarations de
projet de travaux (DT), des déclarations d'intention de commencement de
travaux (DICT) et des avis de travaux urgents (ATU).

Le logiciel, développé dans le langage Python, est disponible sous la
licence libre CeCILL (http://www.cecill.info/).

Contexte
--------

Lorsque des travaux sont envisagés à proximité de réseaux ou
canalisations, le maître d'ouvrage et/ou l'exécutant des travaux doit
déclarer ce projet de travaux aux exploitants des réseaux concernés.

Pour ce faire, il doit obligatoirement consulter la plateforme
http://www.reseaux-et-canalisations.ineris.fr/ : le déclarant y indique
l'emprise géographique des travaux prévus, et, en retour, le téléservice
lui propose de télécharger une archive contenant les déclarations à
souscrire auprès des différents exploitants concernés.

Il appartient ensuite au déclarant d'envoyer par courriel les
différentes déclarations ainsi téléchargées aux exploitants identifiés.

Objet du logiciel
-----------------

Le présent logiciel a pour objet d'automatiser l'envoi par courriel des
différentes déclarations.

Par un traitement de l'archive issue du téléservice, il extrait les
informations relatives aux exploitants concernés et à leurs coordonnées,
et procède à l'envoi des déclarations correspondant à chacun d'eux.

Utilisation
-----------

Pour lancer le logiciel, il faut exécuter le fichier ``main.py`` à
l'aide de l'interpréteur Python (en version 3).

Lors du premier lancement du logiciel, il convient de renseigner les
informations suivantes (bouton ``Paramètres``) : \* Configuration : \*
Répertoire de recherche : répertoire dans lequel le logiciel va
automatiquement rechercher les archives issues du téléservice ; \*
Repertoire de traitement : répertoire dans lequel les archives sont
conservées après avoir été traitées. \* Courriels : \* Adresse
électronique : adresse éléectronique utilisée pour envoyer les
déclarations aux exploitants ; \* Mot de passe : mot de passe de
connexion au serveur SMTP correspondant à l'adresse électronique ; \*
Adresse du serveur SMTP ; \* Port du serveur SMTP ; \* Nom de
l'expéditeur : identité utilisée en signature des courriels.

Une fois ces informations renseignées, le logiciel va automatiquement
rechercher des archives ZIP téléchargées sur le téléservice ; s'il n'en
détecte aucune, il propose à l'utilisateur de sélectionner manuellement
une archive.

Une fois le choix de l'archive confirmé par l"utilisateur, le logiciel :
1. extrait les informations relatives aux exploitants contenues dans
l'archive (notamment dans le fichier « \*\_description.xml ») ; 2.
associe à chaque exploitant la déclaration correspondante (au format
PDF) ; 3. se connecte au serveur de messagerie de l'utilisateur ; 4.
envoie un courriel à chaque exploitant, contenant en pièce jointe les
fichiers requis ; 5. envoie un courriel récapitulatif à l'utilisateur,
confirmant l'envoi des différents courriels.

Bibliothèques tierces / Dépendances
-----------------------------------

Le logiciel utilise les bibliothèques tierces suivantes : \* PyPDF2,
écrite par la société `Phaseit <http://phaseit.net/>`__, disponible sous
la licence BSD modifiée (http://mstamy2.github.io/PyPDF2/) ; \* Keyring,
disponible sous les licences MIT et PSF
(https://github.com/jaraco/keyring).
